點解iphone12個mon 好似仲細過iphone8plus咁?

明明6.1同5.5
點解會咁

用間尺度下咪知點解

有個m 字額

Iphone 8plus 闊d

有冇學過畢氏定理同研究過佢哋嘅aspect ratio

當年用緊7 plus又係比佢部x昆咗，話就話5.8吋，實質用起上嚟仲細過5.5吋7 plus，用咗一星期頂唔順賣咗換返8 plus

Apple係點計？
x 一定細過8plus

mon size一向淨係度打斜對角線

因為iphone 8 plus係16:9，iphone 12係19.5:9，個比例長咗（全螢幕但有M字額），所以咪感覺細部咗，因為佢唔係計緊打橫個長度，而係計緊對角線，因為比例長咗，所以講緊幾多吋都大咗，但係打橫有機會細咗

打橫睇片/youtube X同iPhone 7差唔多
7plus睇片大好多

我都係8plus 上12pro,覺得個mon 暗左

如果想要iphone 8 plus 咁闊
係咪要買pro max？

X同12 睇片都係細

Pro max啦，爽到爆

Yes

舊款嚟計大mon係咪xr 都唔差
想平平地5000$ 買部比長老

同12 一樣 6.1

8 plus 真係幾好用
舊電到而家都仲keep到

係，我都買咗xr 俾啲長老

thank you 放工walkin買部

2 部XR 64gb 先1皮, 抵到爛

Mon 嘅尺寸以對角線長度計算，而家D Mon 好長，或者有唔同比例，所以只睇幾多寸冇意思，最重要要係睇闊度

兩年前喺8plus 同 xr 揀，度一度個闊度，明顯8plus 闊D，所以最後揀咗 8plus

Xr 先4299

好似比人呃左咁 屌

講真7 Plus 8 Plus 長又長過X, 闊又闊過X
點都係Plus 感覺上個mon 大